好鍾意食辣 所以 自製辣椒油⋯⋯

家中抗武肺 悶到搵啲嘢做先
由一開始乜柒都唔識 打辣椒粉加滾油
慢慢調到合適嘅味 好有成功感

首先 洗辣椒 再矖乾 曬完 再烘
本來想人手磨 磨到唔知幾時

索性打成粉

今次用左幾種辣椒 再加滾油

完成

影得咁靚

整唔整到茶記果隻味

用左咩料

就咁睇就差好遠
因為啲油應該無炸過薑蔥洋蔥果啲係唔夠香

痴線樓主
我食辣油要多渣

有冇邊種辣椒推薦下
之前都係是但打粉滾油 最後出黎個味有d寡

炸左
薑大蔥蒜頭 芫荽
炸到勁香

整辣椒油其實係要用三隻辣椒
指天椒 拎辣度
子彈頭 拎色
燈籠椒 拎香

最重要啲辣椒要炒香
油要加洋蔥蒜頭薑芫荽炸

俾啲朋友試過 佢哋都話好食
有個朋友就話似牛腩味？ 要加肉先好食
我好鍾意食金銘啲辣椒油
但係始終整唔到嗰陣味

之前有frd四川人，聽佢講佢地整辣椒醬會放瑤柱之類

會呀 有啲人會放

買出面辣油買到灰
屋企自己整會唔會搞到好攻鼻？想試

會 炒辣椒要戴口罩 閂廚房門
屋企人必屌 但食又唔出聲

整得多會唔驚tg

我婆婆整會落瑤柱同蝦米
不過我麻麻

想問下如果正係用辣椒+滾油，唔加其他配料的話
d辣椒油會有死辣而無其他味道既問題咩？
我仲以為一般都要加返d有味道既配料去令到佢更加好味

啲相可以放上istock賣

想整
唔落芫荽得唔得
落咗真係會有芫荽味？

lm學野 老母成日自制辣醬 但通常得第一日辣 放完雪櫃好快就唔辣

用咗咩辣椒？？？

會呀
冇左個香味
得辣 +油

唔落都得
加咗會香啲
但係薑蔥蒜 洋蔥一定要放

辣醬同辣椒油好大分別
辣椒醬我就未整過啦 不過可以試吓

請問唔同類型乾辣椒可能響邊買?

無炒?

咁喺打左粉先炒，定炒左先打粉?
用咩火炒?

支持諗起屋企人自製辣椒醬

炒左先打粉 細火炒就得架啦

我係荃灣楊屋道街市附近買
佢啲辣椒同香料都齊
不過小貴

今次用左 指天椒 子彈頭 燈籠椒 二荊條

爭啲考起我跟你整

可以睇返上面 佢地有唔同作用 分別拎色 辣 香

好呀，唔該巴打

除咗瑤柱，仲可以加蝦米，牛肉粒，全部要炸炒香

me 2

我爸整潮洲辣椒油幾十年，會落埋八角

我有落呀 睇圖我有加

好靚 賣一樽畀禾可以嗚

伯父有咩秘訣傳授下
好想整返金銘隻味

欣宜當然送

送就唔好了
好多謝你心意
想買呢

d辣椒咩價格先合理。費事做左水魚

冇磨機係咪可以用絞x機?

樓豬請加我挨豬詳談
cheng.chun.wanb

可以呀

其實我冇咩研究過，只係有時見到佢炸之前備料
點解對八角咁有印象，係因為有次佢炸完蔥油隔渣隔唔好，有一細粒八角比我咬到
其實個底油應該係 薑 蔥 京蔥 紅蔥頭 芫茜根 八角 西芹
應該仲有一兩款野 但我冇留意
辣椒就唔識分

睇d料似整係麻辣火鍋湯底

但仲未有教學

曾經聽人講，話以前啲辣椒油係用炸完嘢啲油
但唔想浪費倒左佢，就加啲辣椒整成辣椒油
唔知真定假

所以而家點整都整唔返以前嘅味道